點解得八號風有分方向？

分來有咩用？
點解其他風唔使分？

看風使舵
香港人精神

分來緊定走緊
其他一係遠離香港 一係喺正香港

唔係純粹分由邊個風響邊個方向?
點樣可以知道係來緊定走緊?

當然佢係分風嘅方向啦
同時都引申咗來緊同走緊
因為颱風多數都係南邊吹來

天文台台長岑智明在天文台製作的「氣象冷知識」颱風專輯系列短片中解釋，由於香港地形相當複雜，故從不同方向吹來的風，影響力很不同，故8號風球要劃分4個方向提示公眾。

應該就純粹講風向，有時打打下風由東北改做西北，係提醒市民有機會轉風向更加當風有危險。